
\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

% Indicate the writing language
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
% UML 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage[simplified]{pgf-umlcd}
% Tablas
\usepackage{tabularx} % in the preamble
\usepackage{longtable}
% Mapas mentales %
\usepackage{filecontents}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{minted}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{pdfpages}
% Mind maps and 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap,trees}
% Viñetas y enumeraciones %
\usepackage{enumerate}
%Indica qué codificación se está usando ISO-8859-1(latin1)  o utf8  
\usepackage[utf8]{inputenc} % Comandos extras para matemáticas (cajas para ecuaciones,etc)
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amssymb} 
% Simbolos matematicos (por lo tanto)
\usepackage{graphicx} 
% Incluir imágenes en LaTeX
\usepackage{color} 
% Para colorear texto
\usepackage{subfigure} 
% Subfigures
\usepackage{float} 
%Podemos usar el especificador [H] en las figuras para que se queden donde queramos
\usepackage{capt-of} 
% Permite usar etiquetas fuera de elementos flotantes (etiquetas de figuras)
\usepackage{sidecap} 
% Para poner el texto de las imágenes al lado
\sidecaptionvpos{figure}{c} 
% Para que el texto se alinie al centro vertical
\usepackage{caption} 
% To quit figures enumeration
\usepackage{commath} 
% To cancel expresions (\cancelto{0}{x})
\usepackage{cancel} 
% Para personalizar el ancho de  los márgenes
\usepackage{anysize}          
\usepackage{appendix}
% Add header and footer
\usepackage{fancyhdr} 
% Background image for cover page
\usepackage{graphicx}
\usepackage{watermark}

%%% New commands as variables
\renewcommand{\appendixname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixtocname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} 
% Variables
\newcommand{\Asignatura}{Programación orientada a objetos}
% Define \sen for sinus in spanish
\newcommand{\sen}{\operatorname{\sen}}  
% Variables 
\newcommand{\escuela}{Escuela Superior de Cómputo}
\newcommand{\universidad}{Instituto Politécnico Nacional}

%%% Page configuration
% Izquierda, derecha, arriba, abajo
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{2cm} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % Clear all header field
\fancyfoot{} % Clear all footer fields
\fancyhead[L]{\footnotesize ESCOM} % Left Header
\fancyhead[R]{\footnotesize IPN}   % Right
\fancyfoot[R]{\footnotesize \Asignatura{}}  % Pie derecha
\fancyfoot[C]{\thepage}  % Center
\fancyfoot[L]{\footnotesize Ing. en Sistemas Computacionales}  % Left

\begin{document}

%%% Cover page
\pagestyle{empty}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{flushleft}
      \includegraphics[width=3cm,keepaspectratio]{graphics/logo_escom}
    \end{flushleft}\end{minipage}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth} \begin{flushright}
      \includegraphics[height=3cm,keepaspectratio]{graphics/IPN}
    \end{flushright}\end{minipage}\\
  \vspace{1cm} %5mm vertical space
  \textsc{\huge \universidad}\\[0.5cm]
  \textsc{\LARGE \escuela}\\[0.5cm]
  \vspace{0.4cm}
  { \huge \bfseries Apuntes de Programación orientada a objetos}\\[0.4cm]
  \vspace{0.4cm}
  \begin{minipage}{0.46\textwidth}
    \begin{center} \large
      \emph{Integrantes:}\\
      Osvaldo Hernández Morales\\
      %5mm vertical space
      \vspace{5mm}
      \emph{Profesor:}\\
      Cruz García Daniel\\
      %5mm vertical space\
      \vspace{5mm}
      \emph{Grupo: }\\
      2CM5\\
      \vspace{5mm}
      \emph{Asignatura: }\\
      \Asignatura{}\\
    \end{center}
  \end{minipage}
  \thiswatermark{\put(-58,-830){\includegraphics[width=22cm,height=22cm,keepaspectratio]{graphics/back.jpg}} }
\end{center}
\newpage

\newpage

\setcounter{page}{1}
\pagestyle{fancy}

\begin{enumerate}
    \item ¿Qué es una variable de instancia?
    
    R: Una variable de instancia se crea como objeto, se instancia ese objeto y se utiliza en un método, en ese orden.Las variables de instancia almacenan los datos para las instancias individuales de una clase. 
    \item ¿Qué es un variable de clase?
    
    R: Una variable de clase lo es cuando es escrito como "static", lo cual, se declara en campos como static en constructores y métodos. Además, las constantes de clase sería static final.  Esto quiere decir que todos los objetos que se creen de esta clase comparten su valor, son llamadas variables estáticas,

Por ejemplo, supongamos que hay una clase llamada perro y que tiene una variable llamada patas. Cuando hagamos una instancia de la clase perro esta variable tendrá el mismo valor en todas las instancias creadas y por eso se dice que comparten su valor, y en caso de que el valor cambie cambiará para todas las instancias creadas de la clase perro.

    \item ¿Qué es un variable local?
    
    R: Las variables locales son declaradas dentro de un método. Esto significa que la variable no solo se inicializa dentro del método, sino que tambien se declara dentro del método. Al igual que empieza su vida en el método, tambien se destruye cuando el método se ha completado. Las variables locales siempre están en el stack, no en el heap. Aunque el valor de la variable pueda ser pasada dentro, por decirlo así, de otro método que guarde el valor en una variable de instancia, la variable porsí misma solo vive dentro del ámbito del método.
    \item ¿Qué es un constructor?
    
    R: Un constructor es un método especial de una clase que se llama automáticamente siempre que se declara un objeto de esa clase. Su función es inicializar el objeto y sirve para asegurarnos que los objetos siempre contengan valores válidos.
    \item ¿Qué es un destructor?
    
    R: En destructor en algunos lenguajes de programación orientados a objetos es un método de una clase que se llama justo antes de una instancia de esa clase y se elimina de la memoria. No todos los lenguajes de programación orientados a objetos suelen tener un destructor.

La contrapartida de un destructor es un constructor que se ejecuta cuando se crea el objeto, se instancia y se lo inicializa.
    \item En Java no existe el término destructor, entonces ¿Cómo se llama el elemento para eliminar memoria de un objeto y cómo lo hace?
    
    R: Cuando un lenguaje dispone de recolección de basura, el programador no tiene que invocar a una subrutina para liberar memoria. La reserva de memoria también es más o menos automática sin la intervención del programador. Es un mecanismo implícito de gestión de memoria implementado en algunos lenguajes de programación de tipo interpretado o semiinterpretado.
\end{enumerate}
   

\end{document}